%======================================================================
% Institulo Federal Goiano - Câmpus: Campos Belos Goiás
% Relatório Técnico (PI) - Sistema de Gestão de Vendas Domiciliares
% Criado por: WENES GOMES AQUINO - 12/03/2016 <wenesga@gmail.com>
%======================================================================
\documentclass[12pt,oneside,a4paper,english,french,sumario=tradicional,spanish,brazil,]{abntex2}
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}		% Seleção de códigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificação do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{lipsum}				             % para geração de dummy text
\usepackage[brazilian]{backref} % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	             % Citações padrão ABNT
\usepackage{babel}
\usepackage{array}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{color,colortbl,multirow}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{float}
\usepackage{placeins}
\setlength{\parskip}{0.2cm} % Espaçamento entre parágrafos
\setlength{\parindent}{1cm} % Especifica o tamanho do parágrafo

%=================CONFIGRAÇÃO CABEÇALHO E RODAPÉ========================
\makepagestyle{wenes} %novo estilo
%\makeheadrule{wenes}{\textwidth}{\normalrulethickness} %linha
\makeoddfoot{wenes}{}{}{\ABNTEXfontereduzida \normalsize \thepage} %numera rodopé direito
\renewcommand{\pretextual}{\aliaspagestyle{chapter}{wenes}\aliaspagestyle{}{empty}} % customiza pretextual
%\makeoddhead{wenes}{}{\small \textit{\tiny \rightmark}}{} %cabeçalhos capitulo
%==============================capa1====================================
%\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\fontfamily{cmr}\fontseries{b}\selectfont} % muda fonte dos capitulos
%=======================================================================
\begin{document}\selectlanguage{brazil}\thispagestyle{empty}

\begin{figure}[t]\centering
    \begin{minipage}[t]{0.13\linewidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{logobr.png}
    \end{minipage}
        \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.11\linewidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{logoif.pdf}
    \end{minipage}
\end{figure}

\vspace*{-3.9cm}

{
\begin{center}\footnotesize
    \hspace*{0.25cm}SERVIÇO PÚBLICO FEDERAL \\
    \hspace*{0.25cm}MINISTÉRIO DA EDUCAÇÃO \\
    \hspace*{0.25cm}SECRETARIA DE EDUCAÇÃO PROFISSIONAL E TECNOLÓGICA \\
    \hspace*{0.25cm}INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA\\
    \hspace*{0.25cm}GOIANO
\end{center}
}

\vspace{1.5cm}

\begin{center}
    {\Large Curso Técnico em Informática} \\[1cm]
    {\LARGE  \textbf{Sistema de Gestão de Vendas Domiciliares}} \\[5cm]
\end{center}

\begin{center}
    {\Large  Leticia Nascimento Pinheiro }\\[6mm]
    {\Large  Luciana Serafim da Cunha }\\[6mm]
    {\Large  Wenes Gomes Aquino }\\[6mm]
\end{center}

\vspace{7.1cm}    %Espaço

\begin{center}
{\large {Campos Belos}\\[3mm]
			2016}
\end{center}


%=============================capa2==========================================
\newpage\thispagestyle{empty}
\begin{center}
{\Large Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Goiano\\
        Campus Campos Belos\\[6mm]
  	    Curso Técnico em Informática\\[2cm]}
{\LARGE  \textbf{Sistema de Gestão de Vendas Domiciliares}} \\[3cm]
\end{center}


\begin{center}
	{\Large  Leticia Nascimento Pinheiro }\\[6mm]
    {\Large  Luciana Serafim da Cunha }\\[6mm]
    {\Large  Wenes Gomes Aquino }\\[6mm]
\end{center}

\vspace{0.3cm}    %Espaço

\begin{flushright}
  \begin{tabular}{p{6.5cm}}
  	\begin{minipage}[1cm]{6.7cm}
        Trabalho  de  Curso  apresentado  ao
        Instituto  Federal  Goiano - Campus
        CAMPOS  BELOS,  como  requisito
        parcial para a obtenção do Certificado de
        Técnico em Informática.
	\end{minipage}
  \end{tabular}
\end{flushright}

\vspace{1.5cm}  %Espaço

\begin{flushright}
  \begin{tabular}{p{8.2cm}}
        \begin{minipage}[1cm]{8.5cm}
        {{ Orientador}: Prof. Esp. Geise Divino da Silva} \\[1mm]
        {{ Coorientador}: Prof. Claudio Ulisse}
        \end{minipage}
  \end{tabular}
\end{flushright}

\vspace{3.4cm} %Espaço

\begin{center}
{\large {Campos Belos}\\[3mm]
			2016}
\end{center}

%===============================capa3=================================
\newpage\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    {\Large\textbf{CESSÃO DE DIREITOS}}
\end{center}

\vspace{1cm}    %Espaço

\begin{center}
    {\Large  Leticia Nascimento Pinheiro }\\[6mm]
    {\Large  Luciana Serafim da Cunha }\\[6mm]
    {\Large  Wenes Gomes Aquino }\\[6mm]
\end{center}

\vspace{2.5cm}

{
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Sistema de Gestão de Vendas Domiciliares}}
\end{center}
}

\vspace{3cm}

{
\begin{center}
    {\large Técnico em Informática }\\[8mm]
\end{center}
}


É  concedida ao  Instituto  Federal  Goiano,  permissão  para  reproduzir
cópias  deste  trabalho  e  para  emprestar  ou  vender  tais  cópias  somente  para
propósitos  acadêmicos  e  científicos.  Os  autores  reservam  outros  direitos  de
publicação  e  nenhuma  parte  deste  trabalho  pode  ser  reproduzida  sem  a
autorização por escrito dos autores. \\[10mm]


\begin{center}
    \rule{7.0cm}{0.1mm}     \hspace{1.6cm}    \rule{7.0cm}{0.1mm}    \\[4mm]

Leticia Nascimento Pinheiro \hspace{3.5cm}    Luciana Serafim da Cunha \\[2cm]

                    \rule{7.0cm}{0.1mm} \\[4mm]

                         Wenes Gomes Aquino
\end{center}

%========================agradecimentos================================
\begin{agradecimentos}\thispagestyle{empty}


\end{agradecimentos}
%============================resumo====================================
\begin{resumo}\thispagestyle{empty}


\end{resumo}
%============================abstract==================================
\chapter*{Abstract}\thispagestyle{empty}


%=============================sumario==================================
\newpage
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}


%=========================InícioConteúdo==============================
\chapter*{Introdução}\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
\pagestyle{wenes} % chama estilo personalizado
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto 
\chapter{Objetivos}


\section{Geral}
Desenvolver um sistema para auxiliar revendedores domiciliares nas atividades de controle das vendas, e organizar o armazenamento dos dados do cliente. Fazendo uso do sistema de fácil acesso, facilitando uma maior e melhor aproximação entre cliente e revendedor.

\section{Específico}
\begin{itemize}
  \item Cadastrar os clientes dos revendedores;
  \item Cadastrar produto de vendas tradicional e de vendas direta;
  \item Auxiliar no controle dos custos de suas vendas;
  \item Gerar relatórios por quantidade? melhores clientes, data da ultima compra;
  \item Armazenar a quantidade dos produtos em estoque;
  \item Configurar forma de pagamento;
\end{itemize}


%=======================================================================
\chapter{Justificativa}
O mundo está cada vez mais informatizado, com isso vimos a necessidade de informatizar os revendedores domiciliares. Pois, o mesmo presenciamos as desordem nos seus sistemas de vendas  onde, eles armazenam seus dados de compras e vendas em cadernos e notas promissórias dificultando assim a busca de dados de clientes e fornecedores nas suas atividades diária.

Temos então que essas atividades relacionadas a administração de um negócio, precisam de ferramentas modernas para a sua otimização.

É justamente nesse controle que se torna necessária uma ferramenta que permita de forma ágil registrar todas as entradas e saídas, assim como acompanhar todo o produto disponível em estoque.

Assim exposto, o presente projeto é  voltado ao desenvolvimento de uma ferramenta simples para atender essa necessidade, contribuindo com a agilidade e confiabilidade desse controle, procurando  manter da disponibilidade das informações para o devido acompanhamento a qualquer tempo.

%=======================================================================

\chapter{Descrição do Sistema}


\chapter{Plano de Marketing}


\chapter{Requisitos}


\section{Requisitos Funcionais}


\section{Requisitos Não Funcionais}



%==============================tabela1=========================================
\chapter{Detalhamento de Caso de Uso}
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Registrar usuário}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC01}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Registrar usuário\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Usuário cadastrado no sistema\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção registrar novo usuário}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Sistema solicita o preenchimento de dados do novo usuário (nome,
senha, confirmação da senha)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - O ator informa os dados solicitados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Clicar em cadastrar}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{5 - O sistema verifica a validade dos dados informados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{6 - Retorna uma mensagem informando registro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 5 - O sistema verifica a validade dos dados informados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - Usuário digita uma senha com menos de 8 caracteres

\textbullet{} Uma mensagem referente ao campo senha será exibida}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - O usuário não preencher todos os dados dos campos necessários

\textbullet{} Uma mensagem referente ao campo a ser preenchido será exibida}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela2=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Efetuar login}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC02}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Efetuar login\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário deve está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Login efetuado\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção efetuar login}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - O sistema solicita dados do usuário}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Sistema valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Sistema permite a entrada no sistema}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 3 - Sistema valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - Usuário não cadastrado ou senha incorreta

\textbullet Sistema exibe mensagem “Usuário invalido”

\textbullet Sistema exibe mensagem “Senha inválida”}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela3=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Cadastro dos produtos de venda tradicional}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC03}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Cadastro dos produtos de venda tradicional\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Produtos de venda tradicional cadastrados\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção cadastrar o produto}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita o preenchimento de dados (nome, código, quantidade, tamanho, preço)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4- Retorna uma mensagem informando cadastro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O usuário poderá não preencher todos os campos necessários

\textbullet	Uma mensagem referente ao campo será exibida}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela4=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Realizar cadastros dos catálogos de venda direta}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC04}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Realizar cadastros dos catálogos de venda direta\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Cadastro de catálogo ok\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção cadastro dos catálogos}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita o preenchimento de dados (Referencia, código, descrição, tamanho, quantidade, valor unitário, valor total)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Retorna uma mensagem informando cadastro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O usuário poderá não preencher todos os campos necessários

\textbullet	Uma mensagem referente ao campo será exibida}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela5=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Cadastrar clientes}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC05}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Cadastrar clientes\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário deve está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Cliente cadastrado\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O usuário seleciona a opção registrar clientes}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita o preenchimento de dados (nome, cpf, endereço, telefone)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Retorna uma mensagem informando registro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O usuário poderá não preencher todos os campos necessários

\textbullet	Uma mensagem referente ao campo a ser preenchido será exibida}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Tenta se cadastrar um cliente que já está no conjunto de clientes efetivos no sistema

\textbullet 	Uma mensagem de erro e gerada, informando que tal cliente já está cadastrado}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela6=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Registrar vendas}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC06}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Registrar vendas\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário deve está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Vendas registradas\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção registrar vendas}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita o preenchimento de dados (data, descrição, quantidade)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Retorna uma mensagem informando cadastro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O usuário poderá preencher um campo com dados inválidos, ex: uma data futura 

\textbullet 	Uma mensagem referente ao campo será exibida.}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela7=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Verificar estoque}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC07}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Verificar estoque\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário deve está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Estoque cadastrado\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção verificar estoque}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita a descrição do estoque}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida a descrição}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Retorna uma mensagem informando cadastro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} 3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 -	O usuário informa uma descrição inválida

\textbullet 	Uma mensagem de erro e gerada, informando que tal descrição e inválida}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


%==============================tabela8=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Gerar relatório por quantidade, data de compra}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC08}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Gerar relatório por quantidade, data de compra\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário deve está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Vendas registradas\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção registrar vendas}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita o preenchimento de dados (data, descrição, quantidade)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Retorna uma mensagem informando cadastro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} }\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

%==============================tabela9=========================================
\begin{table}[!htpb]\centering\caption{Caso de uso: Configurar forma pagamento}
\begin{tabular}{|>{%
\columncolor[gray]{.8}}l|l|}
\hline
\textbf{Identificador}               & \textbf{UC09}\\
\hline
\textbf{Prioridade}                  & Essencial\\
\hline
\textbf{Nome}                        & Configurar forma pagamento\\
\hline
\textbf{Ator}                        & Consultor\\
\hline
\textbf{Pré-condições}               & O usuário deve está logado no sistema\\
\hline
\textbf{Pós-condições}               & Vendas registradas\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Principal}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{1 - O ator seleciona a opção registrar vendas}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{2 - Solicita o preenchimento de dados (data, descrição, quantidade)}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{3 - Valida os dados}\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{4 - Retorna uma mensagem informando cadastro bem sucedido}\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.8}
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Fluxo Alternativo:} }\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{15.5cm}|}{}\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}






%============================================================================

\chapter{Visão Funcional}

\section{Diagrama de Caso de Uso}
\begin{figure}[!htpb]\centering
	\includegraphics[scale=1.02]{caso-de-uso.pdf}\caption{Diagrama de Caso de Uso\label{uc}}
\end{figure}

%============================================================================

\section{Diagrama de Classe}
\subsection{Atributos}
\begin{figure}[H]\centering
\includegraphics[scale=1.05]{atributos.pdf}\caption{Atributos\label{atr}}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Métodos}
\begin{figure}[h]\centering
\includegraphics[scale=0.96]{metodos.pdf}\caption{Métodos\label{met}}
\end{figure}

%============================================================================

\chapter{Considerações Finais}
teste de referencias bibliograficas teste de referencias bibliograficasteste de referencias bibliograficas\cite{ibge1993} teste de referencias bibliograficas teste de referencias bibliográficas teste de referencias bibliograficas \cite{babel} teste de referencias bibliograficas \cite{talbot2012}



\bibliography{referencias}
	
	
	
	
	
	
%	DEITEL, Paul. J.; DEITEL, Harvey. M. {\em Java: como programar.} 8.ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2010.
%	
%
%    ASCENCIO, Ana Fernanda Gomes. {\em Fundamentos da programação de computadores: algoritmos,
%    PASCAL, C/C++ (padrão ANSI) e JAVA.} 3.ed. São Paulo: Pearson Education do Brasil, 2012.
%	
%
%    ELMASRI, Ramez; NAVATHE, Shamkant B. {\em Sistemas de banco de dados.} 6.ed. São Paulo: Pearson Addison Wesley, 2011.
%	
%	
%	FALEIROS, A. C. {\em Curso de álgebra linear}. Centro de Matemática, Computação e Cognição. Universidade Federal do ABC. Santo                                      	André, SP 2011. 148f. Disponível em: $<$www.scribd.com/doc/53277115$>$. Acesso em: 28 fev. 2012.	
\end{document}








%CONTROLA ESPAÇO ENTRE TABELAS
%\FloatBarrier
%\pagebreak
%\clearpage
%\newpage 